Wir halten noch folgendes Lemma fest, welches die Exisenz effizienter Schrittweiten sichert.
\begin{lem}\label{7:existence}
Für ein $x_0\in \rr^n$ sei die Niveaumenge
\[
N(f,f(x_0))\{ x\in \rr^n\ssp f(x)\leq f(x_0)\}
\]
einer Funktion $f\in C^1(\rr^n, \rr)$ kompakt. Angenommen, $f'$ ist Lischitz-stetig auf $N(f,f(x_0))$ d.h. es gibt ein $L>0$ mit
\[
|f'(x)-f'(y)|\leq |x-y|
\] für alle $x,y\in N(f,f(x_0))$. Weiters seien $x\in N(f,f(x_0))$ und $d\in\rr^n$ mit $\nabla f(x)^Td<0$ sowie $\delta \in (0,1)$ gegeben.\\
Dann gibt es ein $\tau = \tau(x,d,\delta)$ mit
\begin{enumerate}
    \item $f(x+\sigma d) \leq f(x)+\delta \sigma \nabla f(x)^Td$ für alle $\sigma \in (0,\tau)$
    \item $f(x+\tau d) = f(x)+\delta \tau \nabla f(x)^Td $
    \item Es gilt 
    \[
    \tau \geq \rho := \frac{2(1-\delta)}{L}\cdot \frac{\nabla f(x)^Td}{\eukno{d}}
    \]
    \item Für $\sigma \in [0,\rho/2]$ gilt
    \[
    \frac{\partial }{\partial \sigma} f(x+\sigma d) = \nabla f(x+\sigma d)^Td < \delta \nabla f(x)^Td
    \]
\end{enumerate}
\end{lem}

Wir zeigen jetzt, dass $\sigma_E$ effizient ist. 
\begin{thm}[exakte Schrittweite ist effizient]
	Für $x^0\in \rr^n$ sei die Niveuamenge $N(f,f(x^0))$ kompakt, $f$ stetig differenzierbar und $f'$ Lipschitz-stetig auf $N(f,f(x^0))$ mit Lipschitz-Konstante $L>0$. Sei $x\in N(f,f(x^0))$ und $d\in \rr^n$ mit $\nabla f(x)^Td<0$. Dann gilt für die exakte Schrittweite $\sigma_E$
	\begin{equation}\label{7:exact1}
	\sigma_E\geq \tilde{\sigma}:= -\frac{\nabla f(x)^Td}{L\eukno{d}^2}
	\end{equation}
	und 
	\begin{equation}\label{7:exact2}
	f(x+\sigma_E d)\leq f(x)-\frac{1}{2L}\left(\frac{\nabla f(x)^Td}{\eukno{d}}\right)^2 = f(x)+\frac{1}{2}\tilde{\sigma}\nabla f(x)\trans d
	\end{equation}
\end{thm}
\begin{proof}
	Die exakte Schrittweite ist gerade so gewählt, dass $f(x+\sigma_Ed)<f(x)$ gilt, also $x+\sigma_E\in N(f,f(x\itstp{0})$.
	Es gilt jetzt 
	\begin{align*}
	0= \underbrace{\nabla f(x+\sigma_Ed)\trans d}_{=\pphi'(\sigma_E)} &= \nabla f(x)\trans d + \left[\nabla f(x+\sigma_Ed)-\nabla f(x)\right]\trans d\\
	&\leq \nabla f(x)\trans d + \sigma_EL \norm{d}^2,
	\end{align*}
	wegen der Lipschitz-Stetigkeit von $f'$. Also folgt \eqref{7:exact1}.\\
	Analog zum Beweis von \cref{7:existence} kann man jetzt zeigen, dass 
	\[
	f(x+\tilde{\sigma}d)\leq f(x)+\tilde{\sigma}\nabla f(x)\trans d + \frac{1}{2}L^2\tilde{\sigma}^2\norm{d}^2
	\]
	gilt. Mit der Definition von $\tilde{\sigma}$ erhält man
	\begin{align*}
		f(x+\tilde{\sigma})\leq f(x)+\tilde{\sigma} \left[\nabla f(x)\trans d + \frac{1}{2}L\tilde{\sigma}\norm{d}^2\right] \\
		&= f(x)+ \frac{1}{2}\tilde{\sigma}\nabla f(x)\trans d.
	\end{align*}
	Weil $\sigma_E\geq \tilde{\sigma}$ ist $f(x+\sigma_Ed) = \pphi(\sigma_E)\leq \pphi(\tilde{\sigma}) = f(x+\tilde{\sigma}d)$, weshalb auch \eqref{7:exact2} folgt.
\end{proof}
	Aus der zweiten Abschätzung \eqref{7:exact2} folgt jetzt, dass $\sigma_E$ die Bedingung \eqref{6:condC} erfüllt ( $c= 1/2$).
\subsection{Armijo-Schrittregel}
Seien $\beta,\gamma \in (0,1)$. Wir suchen das minimale 
\[
\sigma_A := \argmin \{1,\beta,\beta^2,...\}\text{ sodass }f(x\itstp{k}+\sigma_Ad\itstp{k})-f(x\itstp{k}) \leq \sigma_A \gamma \nabla f(x\itstp{k})d\itstp{k}.
\]
\coms i have no clue what goes in here\come 